［有線新聞］中國收緊出口物資政策 商務部 ：我們沒有興趣為行善而遭受抺黑污衊

【有線新聞】中國出口的醫療物資被指國際抨擊質量低劣，商務部隨即就有行動——4月1日起，企業出口醫療物資，包括檢測試劑和口罩等，都要取得中國的註冊證書。
比起以往只要有美國FDA或歐盟CE認證就可以出口，新規下出口條件更嚴格。
商務部研究員梅新育強調，提高出口門檻是回應國際要求，屬自衛措施，「你自己沒有按照中國的產品使用說法去正確使用，不加查證就抺黑到中國產品的頭上。我們想用中國的生產能力挽救生命，我們想做善事，但是我們沒有興趣為行善而遭受抺黑污衊，那麼把它(出口要求)收緊一點，順你們的意吧。」
但有在山東生產防護服的商人認為，是當局之前監管不力，現在才要用新規回應國際質疑：「(中國)之前出了很多貨去歐洲那邊，確實是有FDA、CE的(認證)，但有部分廠家拿到認證後，實際上提供的產品是跟CE、FDA的檢測報告的產品質量不相符。」

究竟做咩中國先會唔覺得人抹黑? 中國人係咪真係咁自卑呀

做善事 賣十幾蚊一個口罩

而家台灣講到明要同歐盟美國合作抗疫，好快大陸就算畀人日屌夜屌，連自己友都唔夠用都要一車車物資送過去

屌當初美國比物資你地咪又係厭三厭四

原來可以咁樣幫還押手足

原來係大慈善家

14蚊賣口罩比人 好撚有善心呀